港澳辦記者會根本唔係畀香港人睇，而係畀香港政府睇嘅！

今日國務院罕有咁安排記招
我諗一百個香港人睇完
九十九個都會覺得佢講廢話
又唔係炒林鄭
又唔係出老解
浪費大家大半粒鐘聽佢講果三幅被

咁點解佢仲要企出嚟講？
因為呢番話
根本就唔係畀香港巿民聽嘅

首先退後十步
你覺得中共會唔會弱智到
真係以為示威者聽完佢讀完篇稿
就返屋企瞓覺，以後唔上街示威？

當然唔會

就算中共啲人再蠢
都冇可能豬到呢個地步
所以呢篇嘢，一定唔係對示威者嘅勸告

眾所鳩知
香港內部就算係口親中官員同政客
都分咗好多唔同派系

國務院之所以要高調企出嚟，對住中外媒體宣布今日呢番話
用意係打開口牌
一鎚定音式確定處理香港示威嘅方式

以下呢幾句話，都係響楊光篇稿度節錄出嚟：

「當前要務，係堅決依法懲治暴力行為，回復社會安定」
「特區政府依法施政」
「堅決支持香港警方嚴正執法」
「堅決支持有關部門依法懲治犯罪分子」

當呢番話穿插響幾千字嘅講稿嘅時候
未必聽得明佢想講乜
但係拍埋一齊睇
中共嘅行動方針就好明顯：大搜捕！

有人可能會問
而家不嬲都進行緊架啦
有乜特別？

特別之處
就係有另一班親中勢力
用緊嘅係另一套tactics：激化矛盾，引發衝突

睇返近月幾次大事
同之前一日/同一日發生嘅事：

7月1日 - 爆入立法會
6月30日 - 撐警集會

7月7日 - 九龍站遊行
7月6日 - 忠義民團挑釁

7月21日 - 包圍中聯辦
7月20日 - 守護香港集會
7月21日 - 元朗白衣黑幫

呢四場挑釁事件，策劃人分別係大波Man 同何君堯
咁背後主使嘅人呼之欲出
就係689同埋佢背後嘅勢力同金主
成個行動個出發點
就係以一班用錢請到返嚟嘅所謂愛國分子
去激起反政府示威者武力升級

呢個手法其實算係行之有效
因為漸漸令到雙方武力升級
甚至出現沙田打到警察重傷嘅情況

問題係
呢種激發暴力革命嘅手法
響警方唔對稱嘅裝備上面
遲早會令示威者出現第一個畀警察殺死嘅義士

萬一第一宗警察殺人案件發生
中共應該估算到
國際輿論同香港民憤應該會一發不可收拾
甚至要出老解
先可以壓制住失去理智，想要報服嘅香港人

有道理

係公開叫建制派歸隊

所以，要阻止局勢升溫
第一件事
就係阻止挑釁情況出現
亦即係要高調提出以「大搜捕」作為壓制示威嘅基礎

國務院講稿講明「目標有幾崇高、都唔可以訴諸時暴力」
呢句係講哂畀警民雙方聽嘅
目的就係唔準港共勢力
自把自為用自己果套方法出手

第二件事要事件降溫
就係唔出老解
所以發言人用咗大量四字成語去吹奏香港警察
目的唔係真係覺得佢哋好掂
而係「你咁撚勁，麻煩你自己搞撚掂佢」嘅意思

會唔會關係到江派同習派既權鬥

但其實我覺得效果唔大
啲狗已經係失控
去到下層嘅order未必會收到
啲細狗依然係情緒失控咁打人，會激起民憤
分別可能真係佢唔會派咁多指揮去製造衝突？返返去冷處理+白色恐怖為主？
噉就另一樣嘢，就係何君妖/支那辦啲軍閥會唔會自把自為

國務院劃出嚟畀示威者嘅一條線就係：
你可以「依法」示威
一旦出現暴力
就麻煩警察「依法」捉你

呢度有一個解讀
就係中共根本冇諗過解決五大訴求
而係由得你繼續嘈
總之邊個郁手我就隊邊個

換言之
中共冇考慮過要繼解決矛盾

另外有一點
我覺得值得一提
楊光所指的「三條唔可以觸碰嘅底線」，頭兩條係講香港主權同中央權威

最後一條係：
「絕對不能容許利用香港
對內地進行滲透破壞」

佢嘅意思
即係叫政府小心香港對內地輸出革命
所以可以預期
嚟緊嘅網路監控，將會係前所未有咁嚴重！

高質

反而我覺得唔係同政府講
因為政府講直接搵幾個人傳話/中聯辨搞茶會就OK
主要開比商屆睇 因為商屆都開始出聲
次係開比大陸人睇

推

錯哂
佢公開講就係official立場
就係無得改咁解

樓主暫時既解讀我都認同
我認為下一步係要用非暴力方法公民抗命
例如地鐵搭車唔比錢咁樣

但呢件楊光職位有點低，似乎另有玄機

郭嘉

如果係因為中聯辦跟本唔聽指示做呢？

港澳辦同中聯辦係兩個系統黎

689 何妖係中聯辦果邊

樓主高質分析
但可唔可能係講埋俾美國聽呢？

但係我覺得佢係講俾侵仔聽
因為第二日就係中美貿易戰第二輪談判

覺得612開槍似係中聯辦下令 二犬本來就係689既人 目的就係想搞大件事

推爆佢
好高質!!!!!!!